import shuffleArray from '../../shuffleArray'

const Questions_Science = [
  {
    question: "Quelle est la formule chimique de l'eau?",
    options: shuffleArray(['H2O', 'CO2', 'O2']),
    answer: 'H2O',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément chimique avec le symbole 'O'?",
    options: shuffleArray(['Oxygène', 'Or', 'Osmium']),
    answer: 'Oxygène',
  },
  {
    question: "Quelle est la charge d'un proton?",
    options: shuffleArray(['Positive', 'Négative', 'Neutre']),
    answer: 'Positive',
  },
  {
    question: 'Quelle est la vitesse de la lumière?',
    options: shuffleArray(['300 000 km/s', '150 000 km/s', '450 000 km/s']),
    answer: '300 000 km/s',
  },
  {
    question: "Quel est le pH de l'eau pure?",
    options: shuffleArray(['7', '5', '9']),
    answer: '7',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole chimique du sodium?',
    options: shuffleArray(['Na', 'S', 'N']),
    answer: 'Na',
  },
  {
    question: "Quelle est la loi de Newton qui décrit l'inertie?",
    options: shuffleArray(['Première loi', 'Deuxième loi', 'Troisième loi']),
    answer: 'Première loi',
  },
  {
    question: "Quelle est l'unité de mesure de la force?",
    options: shuffleArray(['Newton', 'Joule', 'Watt']),
    answer: 'Newton',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément chimique le plus léger?",
    options: shuffleArray(['Hydrogène', 'Hélium', 'Lithium']),
    answer: 'Hydrogène',
  },
  {
    question: 'Quelle est la formule chimique du dioxyde de carbone?',
    options: shuffleArray(['CO2', 'CO', 'C2O']),
    answer: 'CO2',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément chimique avec le symbole 'Fe'?",
    options: shuffleArray(['Fer', 'Fluor', 'Francium']),
    answer: 'Fer',
  },
  {
    question: "Quelle est la charge d'un électron?",
    options: shuffleArray(['Négative', 'Positive', 'Neutre']),
    answer: 'Négative',
  },
  {
    question: 'Quelle est la constante gravitationnelle?',
    options: shuffleArray([
      '9.8 m/s²',
      '6.67 x 10^-11 N(m/kg)²',
      '3 x 10^8 m/s',
    ]),
    answer: '6.67 x 10^-11 N(m/kg)²',
  },
  {
    question: "Quel est le pH d'une solution acide?",
    options: shuffleArray(['Moins de 7', '7', 'Plus de 7']),
    answer: 'Moins de 7',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole chimique du potassium?',
    options: shuffleArray(['K', 'P', 'Pt']),
    answer: 'K',
  },
  {
    question: 'Quelle est la deuxième loi de Newton?',
    options: shuffleArray(['F = ma', 'E = mc²', 'V = IR']),
    answer: 'F = ma',
  },
  {
    question: "Quelle est l'unité de mesure de l'énergie?",
    options: shuffleArray(['Joule', 'Newton', 'Watt']),
    answer: 'Joule',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans l'univers?",
    options: shuffleArray(['Hydrogène', 'Hélium', 'Oxygène']),
    answer: 'Hydrogène',
  },
  {
    question: "Quelle est la formule chimique de l'ammoniac?",
    options: shuffleArray(['NH3', 'NO3', 'N2H4']),
    answer: 'NH3',
  },
  {
    question: "Quel est l'élément chimique avec le symbole 'Cu'?",
    options: shuffleArray(['Cuivre', 'Carbone', 'Calcium']),
    answer: 'Cuivre',
  },
  {
    question: "Quelle est la charge d'un neutron?",
    options: shuffleArray(['Neutre', 'Positive', 'Négative']),
    answer: 'Neutre',
  },
  {
    question: "Quelle est la vitesse du son dans l'air?",
    options: shuffleArray(['343 m/s', '300 m/s', '400 m/s']),
    answer: '343 m/s',
  },
  {
    question: "Quel est le pH d'une solution basique?",
    options: shuffleArray(['Plus de 7', '7', 'Moins de 7']),
    answer: 'Plus de 7',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole chimique du calcium?',
    options: shuffleArray(['Ca', 'C', 'Cl']),
    answer: 'Ca',
  },
  {
    question: 'Quelle est la troisième loi de Newton?',
    options: shuffleArray(['Action = Réaction', 'F = ma', 'E = mc²']),
    answer: 'Action = Réaction',
  },
  {
    question: "Quelle est l'unité de mesure de la puissance?",
    options: shuffleArray(['Watt', 'Joule', 'Newton']),
    answer: 'Watt',
  },
  {
    question:
      "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans la croûte terrestre?",
    options: shuffleArray(['Oxygène', 'Silicium', 'Aluminium']),
    answer: 'Oxygène',
  },
  {
    question: 'Quelle est la formule chimique du méthane?',
    options: shuffleArray(['CH4', 'C2H6', 'C3H8']),
    answer: 'CH4',
  },
]

export default Questions_Science
